{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073529",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "부산 재한유엔기념공원_1"
    },
    "text": "釜山 在阪ユーエヌギニョムゴンウォン\\n\n釜山広域市南区国連平和路93(大淵洞)\\n\n2007年10月24日、国家登録文化財に指定された。国連記念公園(UNMCK)は1951年国連軍(United Nations Forces:国際連合軍)司令部が6・25戦争当時、韓国に派兵された国連軍戦没将兵の遺骸を埋葬するため、在韓国連記念公園に造成した国連軍墓地だ。国連軍司令部は開城(ケソン)、仁川(インチョン)、大田(テジョン)、馬山(マサン)などに点在していた遺体をこちらに改葬して安置した。はじめはアメリカ、ベルギー、フランス、コロンビア、エチオピア、ギリシャ、インド、フィリピン、タイなどの11,000位が安置されていたが、大部分自国に送還されて、現在はオーストラリア、カナダ、フランス、オランダ、ニュージーランド、トゥイルキイェ、米国、英国など11カ国の2,300あまりの遺骨が埋葬されている。ここには国連が1964年に建築した記念礼拝堂と展示室、付属建物などがある。このうち、礼拝堂は韓国建築家キムジュンオプが世界各国の勇士の宗教を考慮し、現代的で独特な形で設計した。その他に韓国で戦死したが、墓がない英国連邦軍386人の勇士を追悼する記念塔とUN君の参戦記念塔がある。墓地内の草木はほとんど各国政府、各機関と個人が寄贈したのだ。墓に故人の記録を盛り込んだ墓碑が置かれている。1955年の国連総会で''国連記念墓地''に指名した世界唯一の墓地として、世界平和を維持するための国際協力の精神の大切さを再確認させられる象徴的意味が大きな遺跡である。1974年2月16日以後、ここに戦死者の遺骨を安置した11ヵ国で構成された国連記念公園国際管理委員会(Commission for the UNMCK)が管理している。事務所は、墓地公園の中にあり、建物はUNが管掌して1968年に建築した。",
    "QA": [
        {
            "question": "国連記念公園はいつ指定されましたか？",
            "answer": "2007年10月24日に国家登録文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "国連記念公園はどのような目的で造成されましたか？",
            "answer": "国連軍戦没将兵の遺骸を埋葬するために造成されました。"
        },
        {
            "question": "国連記念公園にはどの国の遺骨が埋葬されていますか？",
            "answer": "オーストラリア、カナダ、フランス、オランダ、ニュージーランド、トゥイルキイェ、米国、英国など11カ国の2,300あまりの遺骨が埋葬されています。"
        },
        {
            "question": "国連記念公園にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "記念礼拝堂、展示室、付属建物などがあります。"
        },
        {
            "question": "国連記念公園にある記念塔は誰を追悼していますか？",
            "answer": "記念塔は韓国で戦死した英国連邦軍386人の勇士を追悼しています。"
        },
        {
            "question": "国連記念公園の墓地内の草木はどのように寄贈されましたか？",
            "answer": "各国政府、各機関、個人が草木を寄贈しました。"
        },
        {
            "question": "国連記念公園はどのような意味を持っていますか？",
            "answer": "世界平和を維持するための国際協力の精神の大切さを象徴しています。"
        },
        {
            "question": "国連記念公園の管理は誰が行っていますか？",
            "answer": "国連記念公園国際管理委員会が管理しています。"
        },
        {
            "question": "国連記念公園の事務所はどこにありますか？",
            "answer": "事務所は墓地公園の中にあります。"
        },
        {
            "question": "国連記念公園に関するその他の特徴や情報はありますか？",
            "answer": "建物はUNが管掌して1968年に建築しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 583,
        "QA": 385
    }
}